圖禁查選民冊 員佐會上訴

全文

圖禁查選民冊 員佐會上訴

高等法院上月裁定警察隊員佐級協會敗訴，協會迅即提出上訴，案件昨在上訴庭開審。<br />

【本報訊】香港警察隊員佐級協會去年提司法覆核，欲禁止選管會將選民登記冊中選民姓名及主要住址結合公佈，上月被駁回。上訴庭昨審理協會的上訴申請，協會指英國。。。。。。。。。。。。。時仍能識別不同選民。記協陳詞指，員佐級協會稱限制查冊不影響選舉公開公平，只屬口惠。

臨時禁令繼續生效

員佐級協會陳詞指，公眾查冊本身有其好處，但現行安排增加選民被起底風險，英、加、澳洲、新西蘭等已發展地區均讓。。。。。。。。。票權是重要政治權利，但若不想資料外洩或面臨被起底，只能放棄做選民。

代表政府三名答辯人選舉管理委員會、總選舉事務主任、選舉登記主任的大律師回應指，若細讀外國有關規定，便發現不。。。。。。。。。。復在登記冊顯示其名字。英國及新西蘭會對隱名選民編配獨立編號，以在公眾查冊時顯示，換言之查冊仍足以識別個別選民。

政府重申，坊間的警員起底資料，例如警員子女就讀甚麼學校，無證據。。。。。。。。。行為，而市民參選和投票都是參與公共事務，開放部份資料供查閱是適度代價。

三名法官擇日宣判，協會早前取得暫時禁止公眾查冊的臨時禁制令，繼續生效至上訴有結果。

案件編號：CACV73/20
■記者伍嘉豪